\chapter{Anforderungsanalyse}
Im folgenden geht es um die Anforderungen im funktional und nicht-funktionalen Bereich der App. Die funktionalen Anforderungen beschreiben hierbei die Dienste, welche die Anwendung leisten muss. Hingegen geben die nicht-funktionalen Anforderungen Aufschluss über das Verhalten während der Nutzung und spätere Weiterentwicklung.  Anschließend folgt noch ein Überblick über die Kapitel dieser Arbeit.

\section{Funktionale Anforderungen}

\subsection{FA1 - Spiele}
Die Anwendung soll eine Auswahl von drei verschiedenen Spielen enthalten. Um die persönlichen Wünsche des Benutzers mit einzubeziehen, soll eine Schwierigkeitsauswahl für jedes Spiel zur Verfügung stehen. Dadurch soll immer eine fordernde Aktivität garantiert werden. Im vorherigen Kapitel wurde das Gedächtnistraining als eine starke Komponente angesprochen. Die folgenden spiele sollen deshalb bestimmte Areale des Gehirns trainieren können.

\subsubsection{Bilder finden}
Dieses Spiel soll eine Fläche mit verdeckten Bildern bereitstellen, wobei jedes Bild zweimal vorhanden sein soll. Der Spieler soll diese aufdecken um gleiche Bilder finden können. Jede Schwierigkeit soll sich die Anzahl der möglichen Karten verändern.
Der Spielfluss soll das Langzeitgedächtnis trainieren.

\subsubsection{Bilder raten}
Dieses Spiel soll ein Bild mit kleineren Kacheln überdecken. Der Spieler soll einige vorgegebene Kacheln per Berührung entfernen können um Teile des Bildes sichtbar zu machen. Folgend sollen ihm mehrere Namen, einschließlich des versteckten Bildes, als Antwortmöglichkeit gezeigt werden. Je nach Schwierigkeit soll sich die Anzahl der gesamten Kacheln, der zu merkenden Kacheln und der Antwortmöglichkeiten verändern.
Der Spielfluss soll sowohl das Lang- als auch das Kurzzeitgedächtnis trainieren.

\subsubsection{Bilder merken}
Dieses Spiel soll mehrere Bilder zum Merken anzeigen. Folgend sollen immer neue Bilder als Vergleich erscheinen. Der Spieler soll das erneute Auftauchen gemerkter Bilder mit einer Berührung auf das erkannte Bild signalisieren. Je nach Schwierigkeit soll sich die Anzahl der zu merkenden und vergleichenden Bilder verändern,
Der Spielfluss soll das Kurzzeitgedächtnis trainieren.

\subsection{FA2 - Persönliche Medien}
Der Umgang mit den Patienten ist, wie im vorherigen Kapitel erwähnt, etwas sehr persönliches und für jeden anders.
Der Benutzer soll deshalb die Möglichkeit haben eigene Bilder in die Anwendung bringen zu können. Die gewählten Bilder sind persistent zu speichern und für den nächsten Start der App bereit zu halten. Jedes dieser Elemente soll sich in den einzelnen Spielen als Bestandteil wiederfinden und in die Spielmechanik mit eingebunden werden. 

\section{Nicht-Funktionale Anforderungen}

\subsection{NFA1 - Bedienoberfläche}
Der Umgang mit einem Tablet und dessen Bedienoberfläche ist innerhalb der älteren Generation nicht so verbreitet und vertraut. Deswegen ist eine einfach zu verstehende und saubere Gestaltung der Oberfläche nötig. Bestätigungsfelder beziehungsweise Elemente mit nachfolgender Aktion sind klar als solche zu kennzeichnen. Das moderne Design, welches heutzutage als Flat-Design bekannt ist, bietet natürlich eine aufgeräumte Oberfläche ist jedoch für diese Zielgruppe nicht selbsterklärend genug. Schaltflächen sind plastisch zu gestalten. Hierfür wird eine perspektivische Ansicht des Elements verwendet. Die Größe der zu bedienenden Elemente  ist großzügig zu wählen. Es werden so zittrige und geringe Punktgenauigkeit der Finger ausgeglichen. Texte sind aufgrund möglicher Sehschwächen groß und klar lesbar zu halten.  Verwendet wird eine geschwungene Schrift um dem ganzen einen alten Flair  geben zu können. Überschriften und Beschreibungen sind so kurz wie möglich zu halten um Ablenkungen und Verwirrungen zu vermeiden. 

\subsection{NFA2 - Animationen}
Animationen dienen der Beschreibung einer Aktion und sollten nicht als Übermaß für gestalterische Zwecke genutzt werden. Es wird sich hier auf das Feedback einer Interaktion (z.B. Knopfdruck) und Überleitung in eine nächste Phase (z.B. nächster Spielzug) beschränkt. Szenen und Bewegungsübergänge sollten jedoch klar erkennbar sein um eine natürliche Repräsentation von Tischbrettspielen zu gewährleisten.

\subsection{NFA3 - Erweiterbarkeit}
Die Anzahl der vom Benutzer ausgewählten Bilder ist unbegrenzt. Der User sollte bis auf Speicherplatzprobleme an keinerlei Grenzen stoßen. Ebenso sind weitere Spieltypen und Ausprägungen möglich. Es soll hier neben modularer Codestruktur auch eine erweiterbare Oberflächenübersicht vorgesehen werden.

\subsection{NFA4 - Portabilität}
Die Anwendung soll auf einer Codebasis gehalten werden, welche leicht auf andere System übertragbar ist. Dadurch kann in möglicher Weiterentwicklung eine größere Kundengruppe angesprochen und der damit verbundene Programmieraufwand auf ein Minimum reduziert werden.

\section{Technische Anforderungen}
Das beste Ergebnis wird auf einem großen Display eines Tablets erreicht. Die Toucheingabe ist intuitiv und auch von der älteren Generation wesentlich einfacher umzusetzen als ein gezielter Klick mit einer Maus bzw. Tastendruck. Außerdem sind die mobilen Systeme schnell einsatzbereit.
Bei den Tablets stehen drei große Betriebssysteme zur Auswahl: iOS, Android und Windows. Familien mit Kindern besitzen meist ein iPad der Firma Apple. Dementsprechend soll als Grundlage die iOS Plattform dienen.
Vorausgesetzt wird ein iPad mit mindestens iOS 7 und einer funktionierenden Kamera um eigene Bilder machen zu können. Entwickelt wird unter Xcode 5.2.2.

